葉劉宜走花瓶路線 - 馮睎乾

葉劉宜走花瓶路線 - 馮睎乾

葉劉Twitter截圖

以美腿與秀髮見稱的葉劉淑儀，日前在Twitter出征，駁斥美帝指控中共在新疆搞「種族滅絕」（genocide）。長腿姐姐說，中國的紅星有維吾爾族人迪麗熱巴，而她不是唯一的新疆成功例子，「什麼種族滅絕？」（What genocide?）根據這種神邏輯，王丹依然在世，也很紅，難道證明89年北京沒有學生被殺？葉劉身為立法會議員，鬧出這種不__知所謂的笑話，非但有損香港聲譽，更令中國蒙羞，傷害十四億人民感情，不是低級紅，就是高級黑。

基於兩個理由，「中國有沒有發生種族滅絕」此一疑問，跟這兩天很多網民討論的「中國有沒有哲學」，其實是同類問題。第一，兩者都涉及定義問題，對「哲學」或「種族滅絕」定義不同，答案自然不同。第二，兩條問題的最大意義都在其論證，而非答案，好比問：「1900–45年間，日本是否為中國帶來利多於弊？」重點在論證。

比如說「中國沒有哲學，因為中國人只講倫理學」，這種論證是零分，因為稍有哲學常識的人都知道：倫理學（ethics）是哲學一支，別名moral philosophy。同理，葉劉以迪麗熱巴的存在，反證中國沒有「種族滅絕」，這種水平的論證亦是零分，因為「種族滅絕」不等於「絕種」，無需「死全族」才成立。葉劉要為中共辯護，較靠譜的辦法是訴諸國際法的狹隘定義。

根據聯合國《防止及懲治危害種族罪公約》，「種族滅絕」涉及五類行為——包括故意使某群體處於不利生存的狀況、禁制生育、強行將某群體的兒童送到另一群體等——做任何一類都算犯罪。2019年BBC調查發現，新疆政府有系統地把維吾爾族孩子送進拘留營，強行把他們與父母分開，「種族滅絕」表證似乎成立。

問題是根據公約，定罪門檻十分高：你要證明中共是「有意圖消滅」維吾爾族才行。中共當然不笨，故一味自稱推行「再教育」，並非「滅絕種族」，試問你如何證明「意圖」？因此，研究新疆再教育營的德國人類學家鄭國恩（Adrian Zenz） ，只好改用「文化種族滅絕」（kultureller Genozid）形容中共。可憐有三個碩士學位，留學史丹福的葉劉，笨得連咬文嚼字鑽法律漏洞也不懂，好心就咪再寫字獻世，不如專心曬美腿做網紅算罷啦。

南京而家仲咁多人住
即係根本就無南京大屠殺

諗緊邊撚個叫葉劉宜